台灣人超討厭韓國？韓國正妹揭「可怕真相」：完全誤會了…

各個國家文化不同，難免會造成衝突和誤會。對此，一名喜愛台灣、在台灣旅行的Youtuber「咪蕾」就針對「台灣人反韓」的議題感到非常不解，研究種種原因和事件後，結果發現台灣人並沒有討厭韓國，反而是韓國人自己誤會了。

▲咪蕾認為，韓國人誤會了才會討厭台灣。（圖／翻攝自翻攝自咪蕾 미래 IG）

咪蕾4日在新影片「我覺得韓國人對台灣有太多誤會了...跟大家聊聊我的看法！」裡面提到，其實她在來台灣之前就很擔心「反韓」議題，因為她在韓國的網路上搜尋台灣，竟常常出現「反韓」兩字，但再台灣生活和台灣人相處、工作過後，咪蕾才發現一切都和她擔心的完全不一樣。

咪蕾認為，也許是台灣和日本友好關係的國際形象，才讓韓國人抱持著偏見，因為她曾經上過台灣的綜藝節目，然而，該片段也有被韓國的網友剪輯後翻譯上傳，但咪蕾發現，明明節目上沒有任何批評、辱罵韓國的內容，但底下卻超過90%都是辱罵台灣的言論，這讓她非常不能認同，「難道韓國人就這樣帶著偏見，連影片內容都沒看就留言嗎？」。

咪蕾指出，該頻道有很多台灣節目被翻譯成韓文的影片，且均有討論到韓國，其中，有一部最多人看的「覺得交哪國的朋友最好？」，裡面有幾個住在台灣的外國朋友透露想交韓國朋友，也分享對韓國不錯的印象和經驗，可怕的事，該部影片下方至少超過900條謾罵的言論。

▲咪蕾認為，南韓網友疑似誤會「台灣反韓」而對台灣感到厭惡。（示意圖／翻攝自Pixabay）

雖然台灣討厭韓國的事情確實有些證據，包括孔子事件、燒國旗事件、奧運舞弊事件等等，但都有做出解釋和平反，據了解，有些更是假新聞或媒體過度渲染造成的。

不過，咪蕾表示，她在台灣的YouTube上搜尋「反韓」、「討厭韓國」等等都沒有出現類似內容；反之，在韓國YouTube搜尋「台灣反韓」等等故意給人家罵的主題，這類型的影片卻有非常多部，而且還有很多台灣人都不知道的影片。

在真正體驗台灣生活過後，咪蕾則直言「大家都說韓國是民族性優越的國家吧？但是在台灣真的才發現到韓國，『民族性真的是很強』」同時，也大讚台灣是個會尊重不同意見文化的地方，「根本就是對韓國很友好啊，我覺得80%左右的人都喜歡韓國」，「我不會感覺到有反韓這種東西」。

因此「如果要說台灣人喜歡日本，所以討厭韓國是不能下這樣的結論的！」最後咪蕾呼籲，想來台灣工作、旅行的韓國人不用擔心，「因為大部分台灣人對韓國是有好感的」，更希望大家來旅行的時候，以沒有偏見的心與人相處。

上K島問下

ptt都一堆反港仔

其實都唔知係咪真

記得幾年前有個台灣新聞
話係韓國人奶共
成日針對台灣 同玩9台灣遊客

到底邊個先真

台灣人只會憎大陸人 完

其實係反韓國瑜👀

香港人先係最反韓囉...

明明好哈韓...

新嗰代對支那無乜反感
而家啲國中細路玩小紅書同抖陰